發文述港遊行見聞 涉尋釁滋事罪 穗女權分子撐反送中被捕

發文述港遊行見聞 涉尋釁滋事罪
穗女權分子撐反送中被捕

內地＃MeToo運動先驅、獨立記者黃雪琴無懼當局打壓，參加、記錄及報道6.9香港反送中運動大遊行後，先因護照被公安沒收無法如期在9月到香港大學進修，後又以涉嫌尋釁滋事罪被公安拘留，相信成為首名疑因參加本港反送中運動而遭到當局秋後算賬的內地著名公共知識分子。有人權研究員擔心，黃將受到當局嚴懲。

曾寫道：「2019年6月9日，無數的香港人再次走上了街頭，反對修訂逃犯條例。帶着要去發聲、參與、見證並記錄歷史的心態，我也加入了遊行的隊伍。」現年30歲的黃雪琴今年2月起先後到美國、台灣及香港訪學，6月9日她參加香港反送中運動103萬人大遊行後，在社交網站發表題為《記錄我的「反送中」大遊行》文章，披露遊行所見所聞，對警察粗暴驅散抗爭市民，憤然淚下；她又披露，她透過微信朋友圈發放的遊行圖片及現場視頻受到審查，朋友提醒她：「別發了，小心別人舉報。」她後來在網上披露受到當局騷擾：「因為寫了這篇文章，廣州的警察今晚又深夜找到家裏，家人又被騷擾。」

曾任內地調查記者的黃雪琴上周被廣州警方帶走。互聯網
AppleDaily

無法如期入讀港大

相關新聞：曾赴港示威 異見人士遭拘押戒毒

法新社引述消息稱，她今年8月結束訪學返回內地後，被廣州公安傳召，旅行證件亦被沒收。她其後獲釋，當局叫她本月17日即上周四返回公安局取回證件。詎料，當局卻以尋釁滋事罪將她拘捕，目前相信被關押在廣州市公安局白雲區看守所。由於護照被沒收，她無法如期在9月到香港大學修讀一個法律課程。香港大學昨向《蘋果》表示，每年也有被錄取的本科生及研究生放棄入讀港大，基於私隱理由，拒絕披露申請人的資料。

黃的好友律師萬淼焱據報已從成都飛往廣州進行營救，網上消息指，萬沒就黃被扣作正面回應。《蘋果》曾致電萬淼焱，萬語焉不詳，聲稱「不方便說話」，廣州白雲看守所則聲稱「這裏不能查詢」。本身是人權觀察研究員的王亞秋證實黃雪琴被扣，擔心將會面臨嚴重的懲罰。

黃雪琴有份發動內地高校＃MeToo反性侵反性騷擾運動，去年初曾協助北京航空航天大學博士畢業生羅茜茜實名舉報同校教授陳小武性騷擾，為內地＃MeToo運動打響頭炮。有內地網民在網上留言關注黃為何被當局拘留，也有網民批當局封鎖消息：「為甚麼微博上搜不到消息？」亦有網民表示，有些事情是欲加之罪，何患無辭。

法新社/Twitte

黃雪琴曾在6月撰文記錄參與反送中遊行的經歷。
AppleDaily

聲援佢啦不如
廣州人喎，撐香港喎
聲援佢又可以connect 埋中國人

嗰位同六四嘅中國人似啲，唔係愛支病，值得尊重